<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Léo Barros</title><link>https://leobarros.github.io/</link><description>Recent content on Léo Barros</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 10:51:49 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leobarros.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manual de Devops</title><link>https://leobarros.github.io/books/manual-de-devops/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:51:49 -0300</pubDate><guid>https://leobarros.github.io/books/manual-de-devops/</guid><description>O livro Manual de DevOps é essencial para que você entender as 3 maneiras (Os princípios do do Fluxo, os princípios do Feedback e os princípios do aprendizado contínuo).
Esse livro não vai falar sobre ferramentas que são usados no dia a dia de um engenheiro DevOps, mas conceitos importante que você precisa entender para colaborar com o seu time e melhorar fluxos existentes.
Quando eu li esse livro o que mais gostei dele foi a forma clara de passar pelos temas.</description></item><item><title>Projeto Fênix</title><link>https://leobarros.github.io/books/projeto-fenix/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 08:09:35 -0300</pubDate><guid>https://leobarros.github.io/books/projeto-fenix/</guid><description>O livro Projeto Fênix conta de forma romanciada o dia de um gerente de TI da Parts Unlimited.
A personagem principal é o Bill Palmer onde recebeu a tarefa de consertar o projeto Fênix em 90 dias.
Bill Palmer com a ajuda do futuro membro do conselho encontra a misteriosa filosofia das três maneiras onde ele percebe que seu trabalho de TI se parece com um chão de fábrica.
Escrito pelos renomados do movimento DevOps:</description></item><item><title>Dia 1 do projeto</title><link>https://leobarros.github.io/posts/2021/07/dia-1-do-projeto/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 18:29:47 -0300</pubDate><guid>https://leobarros.github.io/posts/2021/07/dia-1-do-projeto/</guid><description>Agora é agora de escreve nesse blog! 😄
Já adiei esse momento por muito tempo. Então agora não tenho mais desculpas.
O meu último blog foi o leo3g e seu último post foi em 2013.
Passou muito tempo e achei que não escreveria em um blog novamente. Menti!
Aqui eu quero falar de tecnologia, mas também de outras coisas do meu dia a dia. É sempre bom dar um pausa no trabalho e ver coisas diferentes.</description></item><item><title>Sobre</title><link>https://leobarros.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 18:22:20 -0300</pubDate><guid>https://leobarros.github.io/about/</guid><description>Olá!
Sou o Léo Barros e sou Engenheiro DevOps e nesse blog quero compartilhar algumas coisas que eu faço no meu dia a dia. Tanto no trabalho quanto fora dele.
Gosto muito da área de infraestrutura e me lembro quando comecei a trabalhar nessa área. Não falo de manutenção de computadores.
Falo de quando montei o meu primeiro webserver em 2011. Ver um servidor em um Datacenter e ser acessada por vários usuários é muito gratificante.</description></item></channel></rss>